[
    {
        "subject" : "웹디자인 기능사",
        "question" : "디자인 원리 중 리듬(rhythm)의 요소와 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer" : "대칭",
        "incorrect_answers" : ["점증","반복","강조"],
        "desc" : "디자인의 원리에는 통일, 강조, 균형, 비례, 반복, 변화, 조화, 대비, 리듬(율동)이 있으며 리듬은 유사한 형들이 일정한 규칙과 질서를 유지할 때 나타나는 현상을 말한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "시각적 균형과 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer" : "경험에 의한 균형",
        "incorrect_answers" : [
            "명암에 의한 균형",
            "질감에 의한 균형",
            "위치에 의한 균형"
        ],
        "desc" : "경험에 의한 균형은 시각적이지않고 추상적이기 때문이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "미적 대상을 구상하는 부분과 부분의 사이에 질적으로나 양적으로 모순되는 일 없이 질서가 잡혀 어울리는 것은?",
        "correct_answer" : "조화",
        "incorrect_answers" : [
            "균형",
            "변화",
            "리듬"
        ],
        "desc" : "조화란 요소들이 상호 관계를 가지고 균형감이 안정적으로 이루어진 상태"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "편집디자인의 구성요소에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "포맷",
        "incorrect_answers" : [
            "레이아웃",
            "타이포그래피",
            "일러스트레이션"
        ],
        "desc" : "편집디자인은 문자, 일러스트, 사진을 배치하는 인쇄물의 편집디자인으로서, 포맷은 파일확장자로서 구성요소에 해당하지 않는다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "색의 진출에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer" : "무채색이 유채색보다 더 진출하는 느낌을 준다.",
        "incorrect_answers" : [
            "따뜻한 색이 차가운 색보다 더 진출하는 느낌을 준다.",
            "밝은 색이 어두운 색보다 더 진출하는 느낌을 준다.",
            "팽창색이 수축색보다 더 진출하는 느낌을 준다."
        ],
        "desc" : "진출색: 난색<따뜻한 색>계, 밝은색 <br> 후퇴색: 한색<차가운 색>계, 어두운 색"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "저드(D.B.judd)의 “색채 조화론”에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "모호성의 원리",
        "incorrect_answers" : [
            "질서의 원리",
            "친근성의 원리",
            "유사성의 원리"
        ],
        "desc" : "저드의 색채 조화의 원리는 질서의 원리, 유사의 원리, 친근감의 원리, 명료성(비모호성)의 원리 등이 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "한국산업표준(KS)에 따른 색의 3속성으로 알맞은 것은?",
        "correct_answer" : "Hue, Value, Chroma",
        "incorrect_answers" : [
            "Cyan, Value, Chroma",
            "Hue, Black, Chroma",
            "Hue, Value, Cloudy"
        ],
        "desc" : "Hue(색상),Value(명도),Chroma(채도)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "같은 크기의 형을 상, 하로 겹칠 때 위쪽의 것이 크게 보이는 착시현상은?",
        "correct_answer" : "상방 거리의 과대착시",
        "incorrect_answers" : [
            "각도와 방향의 착시",
            "수직 수평의 착시",
            "바탕과 도형의 착시"
        ]       ,
        "desc" : "상방거리 과대착시(위 방향 과대착시) : 같은 크기의 도형을 상, 하로 위치시키면 위쪽 도형이 더 크게 보이는 현상 <br>수평 수직의 착시 : 동일한 길이의 직선을 수평과 수직으로 겹쳐놓을 경우, 수직으로 놓은 선이 수평으로 놓은 선보다 길어 보임" 
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "디자인 원리 중 동질의 부분이 조합될 때 이루어지는 것은?",
        "correct_answer" : "유사",
        "incorrect_answers" : [
            "대비",
            "대조",
            "점이"
        ]       ,
        "desc" : "유사는 같은 설징을 조화시킬 떄 나타나는 것으로 친근감과 부드러움을 주는 반면 단조로울 수 있음" 
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "색광의 혼합에서 색을 혼합하면 할수록 높아지는 색의 속성은?",
        "correct_answer" : "명도",
        "incorrect_answers" : [
            "채도",
            "색상",
            "점도"
        ],
        "desc" : "색광의 혼합은 가산혼합에서 쓰이므로 가산혼합은 색이 추가될 수록 색이 밝아지기 때문에 명도가 높아진다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "환경 디자인에 속하지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "가구 디자인",
        "incorrect_answers" : [
            "인테리어 디자인",
            "원예 디자인",
            "조경 디자인"
        ],
        "desc" : "환경 디자인이란 도시의 환경과 관련하여 경관과 조경 등을 디자인하는 분야입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "색채를 과학적으로 정리하여 스펙트럼을 7색으로 분리한 사람은?",
        "correct_answer" : "뉴턴",
        "incorrect_answers" : [
            "먼셀",
            "오스트발트",
            "돈더스"
        ],
        "desc" : "1666년 뉴턴이 처음으로 프리즘을 통해 태양광선을 빨강, 주황, 노랑, 녹색, 파랑, 남색, 보라로 나누어 관찰한 것이 가시스펙트럼이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "원근에 의한 공간표현으로 색채와 명암을 활용하는 방법은?",
        "correct_answer" : "대기원근법",
        "incorrect_answers" : [
            "직선원근법",
            "과장원근법",
            "다각원근법"
        ],
        "desc" : "대기원근법 : 멀리있는 물체는 옅게, 근접해있는 물체는 짙고 선명하게 칠해서 원근감을 표현"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "게슈탈트 이론 중 비슷한 모양이 서로 가까이 놓여 있을 때 그 모양들이 동일한 형태의 그룹으로 보이는 경향을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer" : "근접성의 법칙",
        "incorrect_answers" : [
                "유사성의 법칙",
                "연속성의 법칙",
                "폐쇄성의 법칙"
            ],
            "desc" : "근접성의법칙 - 서로 비슷한 조건에서는 가까이 있는 것끼리 무리지어 보인다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "“건강” 이미지의 웹사이트를 구성하려고 한다. 가장 적합한 컬러는?",
        "correct_answer" : "녹색",
        "incorrect_answers" : [
                "빨간색",
                "노란색",
                "검정색"
            ],
            "desc" : "빨강 :식욕 자극, 열, 더위, 건조, 정열, 위험, 혁명, 적극, 애정, 정지, 힘 <br>노랑 :신맛, 달콤함, 식욕 돋우는 기능, 광명, 명랑, 상상력, 팽창, 환희, 신경질, 염증<br> 녹색: 상큼한 맛, 쓴맛, 숲, 평화, 휴식, 신념, 지성, 상쾌, 학구적"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 슈퍼그래픽이 속하는 분야와 가장 관계가 있는 것은?",
        "correct_answer" : "환경디자인",
        "incorrect_answers" : [
                "패턴디자인",
                "제품디자인",
                "의류디자인"
            ],
            "desc" : "슈퍼그래픽(Super Graphic)는 1960년대 이후에 나타난 환경 디자인의 유형으로 1960년대 후반부터 유행하였다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "서로 다른 관련이 없어 보이는 요소를 합친다는 의미로 보는 관점을 완전히 다르게 하여 연상되는 점과 관련성을 찾아내어 아이디어를 발상시키는 방법은?",
        "correct_answer" : "시넥틱스(Synectics)법",
        "incorrect_answers" : [
                "브레인스토밍(Brain storming)법",
                "연상결합(Image association)법",
                "입출력(input - output)법"
            ],
            "desc" : "브레인스토밍 : 자유분방하게 많은 양의 아이디어를 도출하는 방식<br>연상결합법 : 관련없는 사건이나 요소로부터 주관적으로 떠오른 정보에서 유사점이나 차이점을 결합시킴으로써 아이디어를 도출하는 방법<br>압출력법 : 주어진 문제에 대해 강제로 도달해야하는 지점을 연결시키는 방법<br>시넥틱스법 : 언뜻 보기에 관련없는 요소들을 서로 연결시켜 새로운 것을 유추해 내는 방법"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "수적 법칙에 의해 생겨난 형태로 규칙적이고 명쾌한 조형적 감정을 유발시키는 형태는?",
        "correct_answer" : "기하학적 형태",
        "incorrect_answers" : [
                "유기적 형태",
                "현대적 형태",
                "조형적 형태"
            ],
            "desc" : "기하학적은 수학의 한 분야이므로 수적 법칙이라 하면 수학과 관련이 있는 기하학을 생각하시면 됩니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "먼셀의 표색계에서 색상을 표시하는 기호로 맞는 것은?",
        "correct_answer" : "HV/C",
        "incorrect_answers" : [
                "C/HV",
                "HC/V",
                "CV/H"
            ]        ,
            "desc" : "먼셀의 표색계는 색의 3속성에 의한 방법이다. <br>H : Hue 색상<br>V : Value 명도<br>C : Chroma 채도"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "윌리엄 모리스의 미술공예운동(Art& Crafts Movement)의 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer" : "대량생산제품에 대해 찬성하였다.",
        "incorrect_answers" : [
                "양산제품에서의 품질문제를 제기하였다.",
                "미술, 공예, 디자인 간의 차이를 줄임으로써 실용적 디자인을 추구하는 것을 목표로 하였다.",
                "수작업으로 돌아가자는 주장을 하였다."
            ],
            "desc" : "미술공예운동 : 기계의 대량생산으로 제품의 질이 떨어지는것에 반대하여 일어난 운동. 수작업으로 돌아가자는 주장을 하였다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "사용자가 특정한 서버에 집중적으로 몰리면 병목현상이 발생하여 성능이 저하된다. 이를 해결하기 위해 FTP 서버의 자료를 다른 곳에 그대로 복사하여, 보다 가까운 위치에서 자료를 전송 받을 수 있도록 하는 것은?",
        "correct_answer" : "Mirroring",
        "incorrect_answers" : [
                "Plug-un",
                "Quick Time",
                "File Server"
            ]        ,
            "desc" : "Mirroring Site : 익명 FTP 서비스에 많은 접속자가 몰려 서비스 속도가 느려지는 것을 방지 하기 위한 것으로, 원래이 익명 FTP 서버와 동일한 디렉터리 구조를 가진 복사복 사이트를 가리킨다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "HTML 태그에서 “cellpadding” 에 대해 올바르게 설명한 것은?",
        "correct_answer" : "“table” 태그에서만 쓰는 속성으로 셀 구분선과 셀 안의 문자간의 여백을 설정한다.",
        "incorrect_answers" : [
                "“table” 태그에서만 쓰는 속성으로 셀과 셀 사이의 간격을 설정한다.",
                "“table” 태그에 삽입하면 테이블의 전체의 높이를 설정한다.",
                "“table” 태그에 삽입하면 해당 셀의 높이를 설정한다."
            ],
        "desc" : "2번은 cell spacing 이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "연산자 좌우의 검색어를 모두 포함하는 데이터를 찾는 정보검색 연산자는?",
        "correct_answer" : "AND",
        "incorrect_answers" : [
                "OR",
                "NOT",
                "AND NOT"
        ]        ,
        "desc" : "OR : 둘 중 어느 하나만 포함되어 있어도 해당 정보 검색<br>AND : 두가지 키워드 모두 포함되어 있는 정보 검색<br>NOT : 키워드 정보를 제외하고 검색"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹페이지 작성 언어들 중 그 특성이 다른 하나는?",
        "correct_answer" : "Javascript",
        "incorrect_answers" : [
                "ASP",
                "JSP",
                "PHP"
            ],
            "desc" : "1,2,3 은 서버 언어이고 4는 클라이언트 언어입니다. <br>Tip! 서버 언어는 P로 끝난다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "컴퓨터 그래픽의 역사는 컴퓨터의 탄생부터 오늘날 인터넷 시대까지 크게 다섯 단계로 나누어 분류한다. 시대별 발달 과정을 주요 소자별로 바르게 분류한 것은?",
        "correct_answer" : "진공관 → 트랜지스터 → 집적회로 → 고밀도 집적회로 → SVLSI",
        "incorrect_answers" : [
                "트랜지스터 → 진공관 → 집적회로 → 고밀도 집적회로 → SVLSI",
                "트랜지스터 → 집적회로 → 진공관 → 고밀도 집적회로 → SVLSI",
                "진공관 → 집적회로 → 트랜지스터 → 고밀도 집적회로 → SVLSI"
            ],
            "desc" : "진공관:1946~1950년대<br>트랜지스터시대:1950년대말~1970년대 초<br>집적회로:1970년대<br>고밀도 집적회로:1980년대<br>SVLSI:1980년대 후반부터~현재"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 마크업 언어 중 가장 나중에 만들어진 것은?",
        "correct_answer" : "XHTML",
        "incorrect_answers" : [
                "SGML",
                "HTML",
                "XML"
            ],
            "desc" : "SGML IBM에서 1960년대에 개발<br>HTML 1980년대 초~1990년대 중<br>XML 1990년대 말<br>XHTML 2000년"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 자바스크립트의 이벤트 핸들러에 대한 종류와 설명이 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "onMouseOn : 마우스가 대상의 링크나 영역 안에 위치할 때 발생되는 이벤트를 처리",
        "incorrect_answers" : [
                "onBlur : 대상이 포커스를 잃어 버렸을 때 발생되는 이벤트를 처리",
                "onFocus : 대상에 포커스가 들어왔을 때 발생되는 이벤트를 처리",
                "onMouseOut : 마우스가 대상의 링크나 영역 안을 벗어 날 때 발생되는 이벤트를 처리"
            ],
            "desc" : "3. OnMouseOver가 알맞은 표기이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "월드 와이드 웹(WWW)서비스를 이용하기 위해 개발된 프로그램으로 인터넷에 연결된 컴퓨터를 탐색하고 원하는 정보를 읽어들여 그 내용을 화면에 표시해 주는 클라이언트 프로그램은?",
        "correct_answer" : "웹 브라우저",
        "incorrect_answers" : [
                "배너",
                "포털 사이트",
                "홈페이지"
            ],
            "desc" : "웹브라우저는 인터넷상에 연결된 컴퓨터들로부터 탐색하고 모든 종류의 정보를 가져와서 정보를 나타내주는 기능을 가진 프로그램이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "전용선을 이용하여 인터넷을 접속하려고 한다. 네트워크 환경 설정 시 입력해야 할 내용으로 올바르지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "접속 전화번호",
        "incorrect_answers" : [
                "게이트웨이",
                "서브넷 마스크",
                "DNS"
            ],
            "desc" : "여기서 설명하는 것은 전화선이 아닌 랜선이기 때문에 접속 전화번호는 필요 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 일반적인 HTML문서의 기본구조로 옳은 것은?",
        "correct_answer" : "&lt;HTML>&lt;HEAD>&lt;/HEAD>&lt;BODY>&lt;/BODY>&lt;/HTML>",
        "incorrect_answers" : [
                "&lt;HEAD>&lt;/HEAD>&lt;HTML>&lt;BODY>&lt;/HTML>&lt;/BODY>",
                "&lt;HEAD>&lt;HTML>&lt;/HTML>&lt;/HEAD>&lt;BODY>&lt;/BODY>",
                "&lt;HEAD>&lt;/HEAD>&lt;HTML>&lt;BODY>&lt;/BODY>&lt;/HTML>"
            ],
            "desc" : "HTML 로 시작해서 HTML로 끝나는게 답"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "VRML을 만들 수 있는 저작도구가 아닌 것은?",
        "correct_answer" : "Cosmo Player",
        "incorrect_answers" : [
                "Cosmo Worlds",
                "VR Creator",
                "3d studio max"
            ],
            "desc" : "Player는 재생 또는 실행 도구이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "일반적으로 처리기나 CPU에 의해 처리되는 사용자 프로그램, 즉 실행중인 프로그램을 의미하며 작업(Job) 또는 태스크(Task)라고도 하는 것은?",
        "correct_answer" : "프로세스(Process)",
        "incorrect_answers" : [
                "컴파일러(Compiler)",
                "링커(Linker)",
                "로더(Loader)"
            ],
            "desc" : "프로세스(Process)는 일반적으로 프로세서(처리기, CPU)에 의해 처리되는 사용자 프로그램, 시스템 프로그램, 즉 실행중인 프로그램을 의미하며, 작업(Job), 태스크(Task)라고도 한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "인물 정보를 대상으로 데이터베이스를 구축하여 전자우편 주소 등의 정보를 제공해 주는 사이트를 일컫는 용어는?",
        "correct_answer" : "화이트페이지(White Page)",
        "incorrect_answers" : [
                "비비시모(Vivisomo)",
                "옐로우페이지(Yellow Page)",
                "옐로우북(Yellow Book)"
            ],
            "desc" : "옐로우페이지, 화이트페이지는 미국넘들의 전화번호부 책자 색깔에서 유래된거다. 옐로우 페이지는 업무 중심의 전화번호 책자 이며 화이트 페이지는 인물중심의 책자였던거다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 HTML 태그 중 성격이 다른 태그는?",
        "correct_answer" : "&lt;BR> &lt;/BR>",
        "incorrect_answers" : [
                "&lt;OL> &lt;/OL>",
                "&lt;UL> &lt;/UL>",
                "&lt;LI> &lt;/LI>"
            ],
            "desc" : "1번, 2번, 3번 태그는 목록을 만들때 사용하는 태그들 입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "라우팅 프로토콜에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer" : "NNTP",
        "incorrect_answers" : [
                "BGP",
                "OSPF",
                "RIP"
            ],
            "desc" : "NNTP(Network News Transfer Protocol) 인터넷 뉴스 서비스"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "일반적으로 드림위버에서 웹문서에 자바스크립트 소스를 삽입하여 인터렉티브한 페이지를 만들 수 있도록 제공해 주는 것은?",
        "correct_answer" : "Behaviors",
        "incorrect_answers" : [
                "Layer",
                "Form",
                "CSS"
            ],
            "desc" : "Behaviors 코드는 클라이언트측 JavaScript 코드입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 도표, 그림, 설계 도면 등의 좌표 데이터를 컴퓨터 내로 정확하게 입력할 수 있는 장치로 주로 설계나 공학용 제도에 사용되는 컴퓨터의 입력 장치는?",
        "correct_answer" : "디지타이저(Digitzer)",
        "incorrect_answers" : [
                "키노트(Keynote)",
                "광펜(Light pen)",
                "접촉 감지 스크린(Touch Screen)"
            ],
            "desc" : "디지타이저를 타블렛이라고 생각하시면 편할것 같습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "아래 스크립트를 분석한 내용으로 잘못된 것은?",
        "question_desc" : "&lt;A href='#' onMouseOver='window.document.bgColor='yellow'' onMouseOut = 'window.document.bgColor='red'' onClick='window.document.bgColor='white''> 안녕하세요 &lt;/A>",
        "correct_answer" : "마우스로 “안녕하세요”를 클릭하면 새로운 팝업창이 열리고, 문자색이 변한다.",
        "incorrect_answers" : [
                "“안녕하세요”에 마우스 포인터가 닿으면 배경색이 노란색으로 변한다.",
                "“안녕하세요”에서 마우스 포인터가 멀어지면 배경이 빨간색으로 변한다.",
                "마우스로 “안녕하세요”를 클릭하면 배경이 백색으로 변한다."
            ]        ,
            "desc" : "1번의 경우 onClick 이벤트에 걸려있는 동작은 '배경색을 화이트로 변경'하는 것이지 팝업창을 띄우는 것은 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "인터넷에서 두 호스트 시스템과의 연결 검사 또는 특정 호스트의 실행 여부 검사 등에 사용되는 서비스는?",
        "correct_answer" : "PING",
        "incorrect_answers" : [
                "Rlogin",
                "NTP",
                "SNMP"
            ],
            "desc" : "핑(Ping)은 TCP/IP 프로토콜을 사용하는 응용 프로그램으로 다른 호스트에 IP 데이터그램이 도착할 수 있는지 검사하는 것을 의미한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹브라우저의 기능으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer" : "사진 합성",
        "incorrect_answers" : [
                "웹사이트 접속",
                "정보 검색",
                "인터넷서비스 제공"
            ],
            "desc" : "사진합성은 웹브라우저에서가 아닌 포토샵 PSD에서 가능하다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "큰 이미지 또는 사진과 같이 컬러 수가 많은 웹 이미지에 적합한 파일 포맷은?",
        "correct_answer" : "JPEG",
        "incorrect_answers" : [
                "EPS",
                "PSD",
                "BMP"
            ],
            "desc" : "24비트의 1600만여 가지의 색을 표현하며, 웹 용 이미지로 사용된다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음은 무엇에 관한 설명인가?<br>-웹사이트의 전체구조, 화면구성, 콘텐츠 정보 등을 작성해 보는 것이다.<br>-화면 단위로 삽입될 구성 요소 및 구체적 내용을 정리해 놓는다.",
        "question_desc" : "- 웹사이트의 전체구조, 화면구성, 콘텐츠정보 등을 작성해 보는 것이다<br>- 화면 단위로 삽일될 구성 요소 및 구체적 내용을 정리해 놓는다.",
        "correct_answer" : "스토리보드",
        "incorrect_answers" : [
                "레이아웃",
                "내비게이션",
                "동영상"
            ],
            "desc" : "스토리보드에 관한 설명이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "3차원 대상물 표면에 2차원의 이미지를 입히는 과정을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer" : "텍스처 매핑(Texture Mapping)",
        "incorrect_answers" : [
                "쉐이딩(Shading)",
                "안티 앨리아싱(Anti Aliasing)",
                "필터링(Filtering)"
            ],
            "desc" : "텍스처 매핑가상의 3차원 물체의 표면에 2차원 텍스처 묘사를 하거나 색을 칠하는 기법"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "인간의 두뇌에 해당하는 것으로 대부분의 계산과 판단을 수행하는 컴퓨터그래픽스 시스템 하드웨어는?",
        "correct_answer" : "CPU",
        "incorrect_answers" : [
                "RAM",
                "LAN",
                "ROM"
            ],
            "desc" : "CPU(중앙처리장치)는 컴퓨터 시스템에서 가장 중요한 부품 중 하나로, 컴퓨터의 모든 처리를 담당합니다. CPU는 주로 산술, 논리, 입출력 작업 등을 수행하며, 메모리와 함께 컴퓨터의 프로그램 실행에 관여합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "어느 특정분야에서 우수한 상대를 표적 삼아 성과차이를 비교하여 이를 극복하기 위해 상대의 뛰어난 점을 배우면서 자기혁신을 추구하는 기법을 무엇이라 하는가?",
        "correct_answer" : "벤치마킹",
        "incorrect_answers" : [
                "UI디자인",
                "프로모션",
                "콘셉트개발"
            ]        ,
            "desc" : "벤치마킹 : 우수한 상대를 표적 삼아 성과차이를 비교하여 이를 극복하기 위해 상대의 뛰어난 점을 배우면서 자기혁신을 추구하는 기법"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹 애니메이션의 시각적인 깜빡임(Flicker) 현상을 줄이기 위한 방법으로 옳은 것은?",
        "correct_answer" : "초당 프레임 수를 최대한 높여서 제작한다.",
        "incorrect_answers" : [
                "모니터의 크기를 최대한 큰 것을 사용한다.",
                "화려한 배색보다는 유사색을 이용하여 제작한다.",
                "고해상도의 원본 이미지를 사용한다."
            ]        ,
            "desc" : "웹 애니매이션의 깜빡임 현상을 줄이기 위해서는 FPS (Frame Per Second)를 최대한 높여 제작하는 것이 바람직하다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음과 같은 내비게이션 구조는?",
        "question_img" : "gineungsaWD2016_01_01",
        "correct_answer" : "계층 구조",
        "incorrect_answers" : [
                "순차 구조",
                "프로토콜 구조",
                "네트워크 구조"
            ],
            "desc" : "계층 구초 : 정보가 계층적으로 연결되어 있다. 정보의 양이 많고 정보의 우선순위에 따라 제작할 때 유용하다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "이미지를 선분의 집합이 아니라 픽셀들의 배열 형태로 처리하는 방식은?",
        "correct_answer" : "래스터 그래픽스",
        "incorrect_answers" : [
                "랜덤 그래픽스",
                "벡터 그래픽스",
                "픽셀 그래픽스"
            ],
            "desc" : "래스터 그래픽스에 관한 설명이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹용으로 이미지를 디자인할 때 고려해야 할 사항으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer" : "인쇄 설정",
        "incorrect_answers" : [
                "파일 크기",
                "파일 포맷 형식",
                "이미지의 색상"
            ],
            "desc" : "웹용은 인쇄하려는 용도가 아니기 때문에 인쇄설정은 고려할 필요가 없다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "컴퓨터 그래픽스(Graphics)의 장점으로 틀린 것은?",
        "correct_answer" : "미세한 부분은 전혀 표현할 수 없다.",
        "incorrect_answers" : [
                "인간의 상상력을 기반으로 자유롭게 표현할 수 있다.",
                "제작물을 수정하는 것이 가능하다.",
                "명암이나 컬러, 질감을 자유롭게 바꿀 수 있다."
            ],
            "desc" : "미세한 부분을 전혀 표현할 수 없지 않다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "세대별 컴퓨터 그래픽스(CG)의 발달과정에서 제 1세대(1946년~1950년대 말)의 특징으로 잘못된 것은?",
        "correct_answer" : "컴퓨터 그래픽의 발전 기반을 마련한 시기이다.",
        "incorrect_answers" : [
                "기본 소자로 진공관을 사용하였다.",
                "세계최초의전자식 디지털 컴퓨터인 에니악(ENIAC)을 발명하였다.",
                "X-Y 플로터가 개발되어 종이 위에 그림을 그릴 수 있게 되었다."
            ],
            "desc" : "2세대-트렌지스터:컴퓨터 그래픽스 기반을 구축"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음은 PhotoShop CS3에서 제작한 것이다. A 이미지를 B 이미지로 만들기 위해 필요한 명령어는?",
        "question_img" : "gineungsaWD2016_01_02",
        "correct_answer" : "Flip Horizontal",
        "incorrect_answers" : [
                "Flip Vertical",
                "Rotate",
                "Scale"
            ],
            "desc" : "Flip Horizontal : 좌우로 뒤집기<br>Flip Vertical : 상하로 뒤집기<br>Rotate : 돌리기<br>Scale : 규모(크기)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹 그래픽 제작에서 반복되는 배경이미지 제작에 관한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer" : "동영상을 배경 이미지로 제작",
        "incorrect_answers" : [
                "줄무늬를 배경 이미지로 제작",
                "도형을 이용한 패턴 제작",
                "부드러운 그라데이션 제작"
            ],
            "desc" : "동영상을 배경 이미지로 제작할 수 없습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "벡터(vector) 이미지에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer" : "흑백 이미지로부터 트루컬러 이미지까지 다양한 컬러작업이 용이하다.",
        "incorrect_answers" : [
                "이미지를 확대 또는 축소, 회전 변환 시키더라도 왜곡이 발생하지 않는다.",
                "점, 선, 면의 좌표 값을 수학적으로 저장하는 방식으로 그림을 표현한다.",
                "로고 제작, 플래시 애니메이션 등 그래픽 프로그램에서 사용한다."
            ],
            "desc" : "1번은 래스터 이미지에 대한 사항이다. 트루컬러란 24비트 이상의 컬러를 사용하는 것을 말한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹상에서 반복되는 패턴으로 제작된 배경을 만들고자 할 경우 가장 적절한 방법은?",
        "correct_answer" : "패턴을 <body> 태그 안에 background로 지정한다.",
        "incorrect_answers" : [
                "브라우저에 맞는 이미지를 만들어 배경으로 삽입한다.",
                "포토샵CMYK 팔레트를 이용하여 jpg 이미지로 저장하여 사용한다.",
                "CSS의 을 이용하여 background의 옵션을 no-repeat 으로 지정한다."
            ],
            "desc" : "3번 웹상 화면에 CMYK 팔레트를 사용한 이미지를 쓰지는 않습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 웹 디자인 과정을 순서대로 올바르게 나열한 것은?<br>ⓐ그림, 동영상, 소리파일 제작<br>ⓑ목표설정<br>ⓒ웹사이트에 업로드<br>ⓓ웹 에디터로 작성<br>ⓔ스토리 보드 제작",
        "correct_answer" : "ⓑ-ⓔ-ⓐ-ⓓ-ⓒ",
        "incorrect_answers" : [
                "ⓑ-ⓐ-ⓓ-ⓔ-ⓒ",
                "ⓑ-ⓐ-ⓓ-ⓒ-ⓔ",
                "ⓑ-ⓓ-ⓐ-ⓔ-ⓒ"
            ],
            "desc" : "목표설정 - 스토리보드 제작- 그림,동영상,소리파일 제작 - 웹 에디터 작성 - 웹 사이트 업로드"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 소프트웨어 중 2D 평면 디자인을 할 때 사용하는 소프트웨어로만 나열된 것은?<br><br>㉠오토캐드(AutoCAD) ㉡일러스트레이터<br> ㉢하이퍼텍스트 ㉣자바스크립트",
        "correct_answer" : "(ㄱ), (ㄴ)",
        "incorrect_answers" : [
                "(ㄷ), (ㄹ)",
                "(ㄱ), (ㄷ)",
                "(ㄴ), (ㄹ)"
            ],
            "desc" : "2차원 평면 디자인 소프트웨어 : AutoCAD, Illustrator, Photoshop 등"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "화면을 표현하기 위한 최소 단위이며, 화소라고 불리는 것은?",
        "correct_answer" : "픽셀(Pixel)",
        "incorrect_answers" : [
                "비트맵(Bitmap)",
                "벡터(Vector)",
                "해상도(Resolution)"
            ],
            "desc" : "픽셀/ 모르시면 안됩니다 !"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 애니메이션에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer" : "연속된 그림을 통하여 계속 이어지게 보이는 2차원만의 영역을 의미한다.",
        "incorrect_answers" : [
                "움직임이 없는 그림이나 사진 등에 생명이 있는 움직임을 부여하는 기술이다.",
                "라틴어의 아니마투스(Animatus)에서 유래되었다.",
                "애니메이션에서 사용되는 프레임은 낱개의 정지된 이미지를 말한다."
            ],
            "desc" : "3. 컴퓨터 그래픽의 발달으로 3D애니메이션이 등장하면서부터 애니메이션은 2차원만의 영역이 아니게 됨."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "서로 근접해 있는 색들의 영향으로 인하여 닮은 색으로 변해 보이는 현상은 ?",
        "correct_answer" : "동화현상",
        "incorrect_answers" : [
                "잔상효과",
                "동시대비",
                "연변대비"
            ]        ,
            "desc" : "연변대비 : 인접한 경계 면이 다른 부분보다 더 강한 색상, 명도, 채도 대비 현상이 더 강하게 일어나는 것"
    }
]